（填補英國空缺）加拿大有意收容18-23歲香港人

2350更新：HK Watch 表示據悉加拿大亦有意收容香港人，初步只限有大學學位，18-23歲在1997年後出生的香港人。同時有“青年人才計劃”給18-35歲人士讀書+工作，但持有BNO人士恐怕不能受惠。估計收容數目為五眼聯盟中最少。

Canada

The Canadian Government is considering the introduction of a ‘Young Talents Scheme’ for Hong Kongers.

A sizeable portion of the protestors in Hong Kong are university and school students ranging between 18-23. Born after 1997, many are not entitled to BNO and would not be covered by the UK Government’s scheme.

The emphasis would be on young Hong Kongers coming to study at colleges and universities in Canada, but with the ability to work to support their studies and with access to government student loans program.

The eligibility of applicants of the scheme could be limited to those between the age of 18-35.

Similarly, the Canadian Government could give priority under a points system to Hong Kongers between the ages of 18-23, who have been involved in the pro-democracy movement in Hong Kong, and hold a university degree or are currently studying at university but do not benefit from the UK BNOs scheme.

For further information:

The Canadian Government is considering the introduction of a ‘Young Talents Scheme’ for Hong Kongers.

A sizeable portion of the protestors in Hong Kong are university and school students ranging between 18-23. Born after 1997, many are not entitled to BNO and would not be covered by the UK Government’s scheme.

The emphasis would be on young Hong Kongers coming to study at colleges and universities in Canada, but with the ability to work to support their studies and with access to government student loans program.

The eligibility of applicants of the scheme could be limited to those between the age of 18-35.

Similarly, the Canadian Government could give priority under a points system to Hong Kongers between the ages of 18-23, who have been involved in the pro-democracy movement in Hong Kong, and hold a university degree or are currently studying at university but do not benefit from the UK BNOs scheme.

正常啦, 唔通收D英文都唔識既咩

講到明比無BNO既人去

#1段字唔係完全正確, 請大家注意

如果因呢次運動被捕而留案底人士可免除

正常啦

每個英聯邦國家都分擔D

BNO既然有英國收, 安全啦
其他英聯邦就收其他囉

5眼分年齡層收
廢中廢老留番係香港市

冇讀大學冇得去注定冇我份

等NZ或澳洲

佢地需要勞工

澳洲其實英文係咪唔使咁好

多謝加拿大
雖然我冇份

好似冇咁講,只係冇bno會有priority

明白

WORKING HOLIDAY 班友去澳洲摘水果或做雞, 唔需要識英文

如香港警察

最想去new zealand

可以做外勞 睇你接唔接受到

紐西蘭人口仲少過香港
關於移民嘅政策應該會比晒澳洲

真人才 唔係我呢D BNO廢佬

長期居留唔識英文真係死撚硬
最低ielts起碼有個6

宜家執漏左班九七前出世但冇BNO既人唔知點走
要其他國家幫手

快啲惡補下啲英文
聽audiobook rthk radio 4睇youtube netflix+同人講英文

香港冇得讀咪去外國讀
冇話一定本地大學生

紐西蘭未出聲

我20歲讀緊OU 得唔得呀

快啲畢業，要學位

即刻去讀有無得諗

手足要光復埋加拿大

最快3年後先grad呢

希望new zealand快D有消息
人間樂土

幾時先有國家收容波台手足

The eligibility of applicants of the scheme could be limited to those between the age of 18-35.

無大學學位唔洗驚

咁97前但冇bno既大學生點算

細個冇人話我知大學學位原來咁緊要架
大家以後要努力
尤其班中學生

有d手足讀緊中學點算

world台本身唔係for移民用架！！！

The eligibility of applicants of the scheme could be limited to those between the age of 18-35.

18-35 去讀書，做野

唔讀書淨係做野得唔得

可能遲啲其他國家都收冇讀大學嘅呢

紐西蘭最撚正 拍得住北歐

又係人工高福利好工時短 手足去享下福都好

利申冇得走

一個陳同佳令五眼聯盟番生
新冷戰時期

等下
澳洲應該收

但要熟法文
利申之前去過

全球最有錢嘅難民 個個國家都想要

咁悶

到底邊個譯？
成段文都無提過有BNO不能受惠

當讀唔成書係condom

Reject BNO holder?

初步只限有大學學位，18-23歲在1997年後出生的香港人

u grad + 18- 23歲 ?
即係要拔尖先得 ?

全部國家都想香港人走得就走

but do not benefit from the UK BNOs scheme.

可能呢句譯得唔夠好

裝備好自己 去到人地國家真係要用自己嘅知識技能報答

光復加拿大

加拿大萬錦市議員嘲笑香港示威者並表示對人權冇興趣，政府堅持升中國國旗

點申請

五眼

屌 好撚感動
天有眼 全世界都將會收中國香港最慘最叻嘅三等公民

如果轉過去加拿大讀U，係唔係都要俾international student 學費

英聯邦

未正式公佈，等下啦應該快

diu97前出世 但無bno
有無人記得我地呀

中文同英文內文意思有d唔一樣

Similarly, the Canadian Government could give priority under a points system to Hong Kongers between the ages of 18-23, who have been involved in the pro-democracy movement in Hong Kong, and hold a university degree or are currently studying at university but do not benefit from the UK BNOs scheme.

英文正常好多
點 L 樣譯架 ? 譯少句

搶香港人才

我仲讀緊書係轉過去讀埋咁？

加拿大好多支那人

大家真係讀好書
識多啲外語學門手藝啦

努力讀書，完左個S6先

同時有“青年人才計劃”給18-35歲人士讀書+工作

即係97前出世但冇BNO嘅都得？

究竟龍尾係23歲定35歲？

加拿大 我想移民嘅地方

多一隻救生艇就係多一隻，多謝加拿大！

加拿大算係咁，擺明五眼傾好晒點分晒香港班難民

等緊NZ出手

同問，已有大學學位

個意思差好遠

Similarly, the Canadian Government could give priority under a points system to Hong Kongers between the ages of 18-23, who have been involved in the pro-democracy movement in Hong Kong, and hold a university degree or are currently studying at university but do not benefit from the UK BNOs scheme.

佢講緊加國會比優先權呢一班18-23歲、參與社運、讀緊大學或者有大學學位而無BNO的人

我認為由支拿大去收冇bno 既香港人係因為支拿大唔滲都滲左咁多支拿人係入面 所以唔雖要擔心冇bno 既香港人係共碟

廢中廢老有bno

想問點樣證明參與過社運？

你再譯一次，我pin pin 佢

加拿大想收哂你班最年青既精英

個topic開得唔好
加拿大個scheme係for 18-35
另外因為18-23嘅人冇bno，所以可能會有優先

以後唔叫佳仔了 叫佳爺

符合以上條件「優先」，即係所有人都可以申請，冇限任何年齡、有冇大學學位？

笑撚死
利申+1

明白晒

18-35歲冇BNO都可以呀

無大學學位
但18-35歲可以去讀書->做野？
定係一家要有大學學位？

Pin 左

全世界大
鬥搶香港人
同時代表香港呢個地方只會。。。
諗起到傷心

實係由頭讀過啦

加拿大會睇案底?
英國好似無影響喎

推

可以去到先讀

有master 又要去到讀過咁搞笑?

Me too ，defer Ar diu ，等埋我呀，btw 唔知有冇時限個application

要有U degree 或者讀緊先得呀

資格係18-35
但18-23又讀緊書或者有學位優竹土竹山口

嚟緊升year 4 趕唔趕得切

香港3大入唔入到university of Toronto ，如果比direct transfer 咁就正

除左Montreal
好多加拿大人都唔識法文

ielts 2左

留番比班新移民, 用搶公屋黎維持國際金融中心地位

咩loans?

The emphasis would be on young Hong Kongers coming to study at colleges and universities in Canada, but with the ability to work to support their studies and with access to government student loans program.

唔係話嚟緊將會入讀加拿大學院/大學就得咩？只要去到加拿大有學院/大學收你入學就ok？

sorry 睇漏咗school student
咁school student 咩學生都得？

*先（幫層主打返啱）
倉頡

你地trans u 把啦
本地大學grad搵工易d

五毛黎
唔好覆

加拿大人口老化嚴峻 梗係要啲後生幫補下啲稅養廢老

野雞top up degree 計唔計

同自己比錢去讀有咩分別

我睇漏咗

大力支持 97後手足不是condom

你話讀書幾重要
算唔算回力鏢

佢俾你借錢讀

30歲無BNO有degree係咪有我份啦？

有你份呀，可以去到先讀

喺香港讀都借到成身債。。
仲要再借。。。
根本無可能還到

但之後都要還學債，仲要計息，如果有grant就唔同講法

冇人迫你走
加拿大冇歷史責任救你

我都知好難想像英文唔好點生存
因為我都係半桶水
但事實上東歐佬 d 英文都唔係好
係英國搵到食
我覺得其實都係睇技能

我無BNO

屌，英文唔係真係咁難姐
點解要咁驚呢

我會好俾心機做野交稅架喇寧願交多啲稅都唔撚益你港共政府

所以中共真係名符其實小學雞治國
香港最值錢嘅野就係香港人，一味諗住放班生番落嚟溝淡你，整DSE出嚟整蠢你，只係識諗點樣消除異見，同炒貴香港樓，等香港人住都無得住
明明唔插手香港，香港人有舒適環境食同住+返工就唔會理政治，繼續幫中國生金蛋，而家？靠你班偉大同胞慢慢have fun lol

生活費好貴其實同屋企人供你去讀一樣 真係有錢家庭既玩意

Ah

正常啦 佢地幫手分流

可能冇後生幫佢哋續

有咗加籍去邊都得同拎英籍/澳籍冇分別
最緊要係有得走

去到就要勤力做野，建設人地國家
唔好抱去食福利嘅心態
外國咁肯收某程度係以前去啲人個Record唔錯
唔似中東非洲佬去到做大食懶

講清楚d係 18-35都符合資格
但18-23而有參與社運 讀緊大學/大學畢業而又無bno就係優先於移民個point system

而18-35係咪全部都係non bno holders就無講得咁清楚

樹仁叫唔叫大學

講到尾咪又係要喺果邊搵到工先
香港都搵唔到工啦
何況果邊有咩可以stand out from 白人令HR請你？

地震
例子 2011 基督城

屌奶星...文科仔有個學位過到去...

Pin

算呀
係bachelor 就計
但唔知會唔會再計ranking

可以去到繼續讀書 或者半工讀

好事

屌走到過走香港條數仲使理咩

溫哥華多香港人，應該搵到

如果有limited space, 就應該係搵讀緊大學專科又top果班
唔好睇少香港叻果批大學生

講真，以前香港人移民去加拿大嗰啲個record 都幾差吓，即係而家拎住外國passport 奶共嗰堆，好多都同蝗無乜分別，喺當地人嘅印象都幾衰吓。係引入咗中東同支那班垃圾先令到港人印象好返好多

美國仲未公佈，應該淨係收精英，一係有錢一係有技能同學歷。

狗定5毛？

有大學學歷但冇錢再讀書了

散了，散了，大家各散東西
開始第二個移民潮
自小玩大土生土長，大平山下、獅子山下嘅香港人，已將會變成歷史同回憶

溝通冇問題。但academic就

讀書無用撚
廢老:廢青讀咁多書咁忘本仲話自己大學生 讀屎片啦

溫哥華先難搵工 東岸果邊多好多機會
係同印度人爭位

應該唔會咁苛刻嘅

冇人讀書嘅後生仔要而家學返一兩門手藝旁身
整車，水電等等

英國已經食左300萬BNO，咁美國係咪應該可以揀300萬入面既精英去收呢??有得揀多數都會去美國多過英國啦。

都要睇係用番外國人收費
定會平少少
跟番平時收費既話未必人人負擔到

98出世但手持bc
我對加拿大係興趣多d
希望下年grad完有得去

佢收要有degree，去到要讀多個degree?

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 永久離港 和你提清MPF

入到去你勤力到成隻牛咁我諗都過得好過係香港

生活節奏同文化問題 香港工時本身係極不合理 過得好同勤力建設冇衝突

收讀緊或已有
去讀master

讀Master/PhD都有啲錢收既...
如果唔係非UBC McGill UoT不讀應該唔太難

new zealand 本身移民條隊都一獲泡
唔好太大期望

不過澳洲pr 其實可以直接轉做nz pr
但你到時未必想再轉了

香港人中意留英多過留美

好丫，一定好多後生受惠

根本無錢嘅人就唔會走到。。

識成堆van讀書嘅人搵唔到死返香港

多倫多都一樣 一係搵份工但係份工無前途永遠無得你上位 如果唔係邊會咁多回流

香港果畢你仲會還
巴打真係有信用

咁仲未讀完degree既咁點算

我得dse畢業係咪姐係可以去到借錢讀college ？

18-20歲何來大學學位？？？

咁就仆街了

你唔還 都會追你屋企人架喎 唔係咩

講中文啦

其實講真嗰句五眼聯盟真係幾有義氣
明明當其時唔回歸或者畀香港人有真普選，就唔使搞咁多嘢出嚟

英國冇槍at least , and the cop are not overpowering

而家讀緊嘅都去到

咁英國其實無錢都走到
當然講緊無錢係都有番十零廿萬預自己頭1，2年冇收入就捱到

但加拿大暫時睇落同本身比錢過去讀書好似差唔多

方法好多嘅 但係我諗唔到最基本被捕證明一定係 無被捕過嗰啲我諗唯有靠自己提出證據 香港人咁鍾意係現場打卡

Blocked

睇下有冇一啲科係可以Tran credits，去到再讀埋剩低嘅credits，唔一定要重頭讀過嘅

BNO似乎係任何方法stay到6年就保證入藉
如果加拿大冇保證入藉有一定風險
分分鍾幾年後兩頭唔到岸

無bno啊...
明明97 71 前出世

佢唔係借錢比你讀咩

咁兒戲唔係掛

加拿大政府可以比你借錢讀

Right, that’s why I d prefer to go UK than the US

學生唔會有好多錢，生活成本、住宿點搞?

加拿大政府可以比你借錢讀書

邊讀再自己搵工

以前無咁多問題想搵錢返香港係唔錯 但而加咁 去過平淡生活啦

各位手足自己睇下屬於邊一類
宜家（暫時）草擬既情況大概係咁：

英國-有BNO人士 （冇學歷限制）
澳洲-冇BNO 人士 （冇學歷限制)
加拿大- 冇BNO 人士 （要求大學畢業）
美國- 提供難民庇護
紐西蘭- 未有方案

18到23好窮

諗下個可能性
加拿大讀書都唔平，唔通佢會每個18到23歲都借比你幾10萬？
我估detail會有更多條件

.Asian lives matter

Top-up算唔算

美國點申請？

有冇官方link

台灣而家係點

美台收留比狗咬過嘅手足

見好多post都有巴打話唔識英文邊度都去唔到
其實一般係入藉時先要考英文試
搵工度度都大把工唔洗識英文
同埋人地收留香港人都係有利益考量，你又溝通唔到又冇資金帶過去又冇技術咁樣人地仲照收你都比人民拉落台啦
趁所有計劃都仲有幾個月先落實，日日用兩個鐘上網學英文/報英文班打好個底啦
班支那人26個字母都唔識，人到中年走去歐美都溝通到捱得掂，香港有咁多年英文教育唔係輸比地呀嘛？
老實講句，香港生活到loser咁樣嘅人生去到外國係冇野好輸
好多工係乜人都請而且最低工資已經夠你生活

暫時好似得Hong Kong Watch講

加拿大有咩特點多唔多芝麻人入侵？

我都等佢出多條details
因為個新聞都1999
不過年中好多支那人係加拿大借錢唔還拍屎忽走左去
所以我希望佢條件更嚴謹d

歡迎

無大學年紀剛過想去加拿大多過英國
不過後生手足走到當然好事

美國要等等啦，參眾議院兩日前先提案咋。同埋難民庇護你去左美國係唔可以返香港架

奇多，especially in Vancouver

大陸委員會今（18）日表示，為因應中共強推港版國家安全法造成香港的變局，依總統及院長指示規劃的「香港人道援助關懷行動專案」（下稱本專案），已於今日奉行政院核定，執行本專案所建置的「臺港服務交流辦公室」並將於7月1日正式營運，以提供港人便捷服務與必要照顧。

陸委會表示，本專案係透過跨部會的協調，整合相關資源，並由政府挹注必要經費，期為進入臺灣、需要協助的港人、香港跨國企業及國際法人團體，提供親切、便捷的服務及基本照顧，並吸引香港資金及專業人才，壯大臺灣經濟發展。

陸委會並指出，執行本專案的「臺港服務交流辦公室」，係在既有推動臺港交流平臺─「臺港經濟文化合作策進會」下，特別成立對外的服務窗口。該辦公室下設「諮詢服務」、「專案管理」及「行政庶務」等3組，提供港人來臺就學、就業、投資創業、移民定居，以及跨國企業、國際法人團體來臺等專案諮詢與協處服務；同時也會在兼顧國家安全前提下，依據既有法律規範及公私協力的方式，務實處理港人人道援助及關懷事宜。

陸委會強調，本專案的實施，充分展現政府對港人守護民主自由人權的支持，以及關懷港人的決心與善意，因此辦公室其中一支服務專線號碼2700-3199，即代表我們對香港的善意久久，也象徵各方所堅守的普世價值將綿長亙久。（諮詢專線：2700-3199、2397-1088）

唔岩聽都要講 好心你咪同其他乜都冇既手足搶機會啦

真, 好仆街

想知澳洲係點 ，我asso 仔唔知可唔可以去

台灣未見有消息，暫時證實唯一辦法你比百五個出黎，咁就好快可以走到。我有個朋友已經過在台灣。但去到台灣你唔可以打工，只可以自己做生意

個人睇法台灣唔會做到咁出面，最多暗啞底幫

詳細details都未出
話唔定冇人數限制呢

唔讀書得唔得又要借錢

18歲大學學位

其實佢有BC 唔會佔用手足限額，當一般移民咁。
不過係到問就off topic

可能之後讀完要去做開荒牛同條例
例如唔留得大城市
同埋本身bc省都有啲開荒移民plan

五眼淘空中国香港,犯了国安条例,意图颠覆中国政权

澳洲草擬緊，呢鋪係澳洲總理直接開口話搞。咁希望班議員快d做野。
唯一知道既係三年簽證，可以工作但三年後唔知會點架...
不過即使落實左，係澳洲派你去山卡啦地方。悉尼墨爾本果d 唔洗諗。

依個暫時聽落係最幫到一班後生抗爭者手
只要你有出過嚟, 有個ug degree,
就可以走過去 進修

推
係真嘅要感謝加拿大🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

見大家話咩要大學學位
我譯返較為準確嘅畀大家睇

部份18-23歲 97後出世 無bno 英國計劃cover唔到嘅 加大拿都會幫
個計劃重點係畀年青人18-35 有意去加拿大讀書
(但係要有能力工作 確保經濟能力)
而18-23讀大學或有大學學位 無bno 英國無cover到嘅會有優先

只要你係18-35 有工作能力 去讀書 就合資格

啱啱畢業有冇份

所以英國要去留幾年先有福利係岩
就算年尾bno平權成功可以直接變bc都要去打工交稅一年先有福利拎起碼

你估而加派錢？
有bc 佢仲會比你去？

應該路會太多人去

求入藉暫時只有英國5+1最有機會 申請入藉。
其餘國家仲係草擬緊，未有具體方案架

嘩，咁正
真係唔話得

應該唔會嘅我諗唔到姐

謝大大

大學學歷無用

97前 冇bno 嗰班 仲係等緊運到

D人自己呃自己，有一定好過無

睇置頂

只要你係18-35 有工作能力 去讀書 就合資格

30歲無bno 有degree 有發夢去唔去得

18~35 有DEGREE會唔會易D

去到35歲喎

咁暫時只可以靜待其他希望，巴打唔好灰機住。

你想移民的話會高分啲囉

差唔多level

我會繼續mon po, 多謝巴打回答

英國收bno
美,澳,日,台收全部
加收非bno但只限18-23歲有degree
依家差NZ+泡菜國+印度
泡菜國係香港人熱門tourism,香港樂壇國家
NZ綿羊+草原國
印度第二大民主強國
以上3個國家應該好快公佈收留香港措施

我只係譯篇文嘅內容咋
篇文講18-23讀大學或有大學學位 無bno 英國無cover到嘅優先

我細佬就係咁

印度

學生就唔缺 不過缺年輕人
我身邊唔係local 既都8成回流

可能我就係你細佬 真心英國佬呢個計畫既漏洞好on9

可以去溫哥華幫支蟲洗碗

毅進犬：汪汪汪，no fair，u 甴曱，汪！

印度反支+民主國家+包括入印太區+香港僑民多
應該就快會公佈

民主強國？

18以下呢？

好事
利申: 有bno

你本身有BC ...你排錯隊喎

篤灰基本啦

但會係姿態居多 實際應該冇咩人apply

父母有BNO可以帶去英

That great

鯨魚大學得唔得？

印度算係民主強國,佢哋有我哋沒既democratic election.不過會係last choice,印度衛生好....

咁講得,姐係英國唔會理97之前香港出世而無BNO既人
大佬呀個陣岩岩先識行,邊識搞呀
好心批埋呢批人,一係世襲BNO啦屌

00 ugc year 1 窮撚有冇機會走到

超過35歲，冇讀大學、冇BNO嘅手足係咪變condom?
又話行行出狀元，degree唔重要嘅？

五毛想移民啊？咁愛國唔返大灣區？

五眼+台日泡收,應該夠數
睇下印尼會唔會收,又係多香港僑民+印傭

過左35歲、冇讀大學又冇BNO嘅手足呢？

澳洲嗰個計劃應該得

過左35歲、冇讀大學又冇BNO嘅手足係咪已成condom?

up乜撚嘢。

真 好心咪咁啦
好唔好意思啊
佢就咁 好肉酸

澳洲每三年續一次visa

好 可能自此各散東西，但vr發展未必令大家冇相見一日，大家喺香港過到都好，都要團結，努力生存，過左去或者留低，香港人都係少數嘅異族，唯有團結先有香港民族

btw 咁一家有19歲 10歲嘅仔又點

差紐未出聲

19歲已經成年

19歲去加拿大
10歲仔跟你去英國

仲有台日韓紐美印度印尼

其實我估除咗英國可以轉bc
澳紐加都要儲分再申請居留 移民
所以過咗35歲嘅手足唔洗太灰

無啦
要你效忠外國又放棄香港同中國所有野
收成期唔會簡

我analysis緊五眼+台日韓印度印尼會點收香港人

印度先係最有用個班，親身打柒支那
希望佢地救維吾爾人

英國大學授權top up degree 算唔算degree？
我認我讀書廢 英文都話可以惡補

USA Australia

印度唔係民主強國；其他非五眼國家除台灣日本唔會收香港人。

等澳洲，紐西蘭囉
或者識日文去日本，再唔係台灣

韓國係一帶一路成員
仲同中國有引渡條例

加國唔係「只」收無bno年輕人，只係優先收

Pin 左係置頂了

三年簽證係美聯社估計

唔係任何有證據

去偏遠地區都係因為啲人見到safe haven

就當咗係現有790 visa 個做法去估

一樣冇證據

最想去加/紐

印度唔洗收，趕走境內支那人同打走支那就夠
其實想佢地救或收維吾爾人

印度唔洗收香港人，繼續打柒支那就夠

唉

仲有西藏人

佢哋應該負責Tibet

印象應該繼續喺邊境搞支那

睇嚟係五眼同國際對支共港共全面開戰(非軍事)嘅前奏
香港本身就不能獨善其身 所以俾本身身為受害者嘅香港人離開

真正嘅合作

有無咁撚多連燈仔唔識英文
And 同or 既組合都唔識睇，要問人譯

講唔定
而家唔知澳洲開咩條件
但應該唔係英國咁闊綽
澳洲本身技術移民要求應該係西方國家入面最高

但係韓國親美+前獨裁政府先例+同北韓平起平坐
我估點都收少少

連燈仔：垃圾左膠國家，貼錢都唔撚去

其實一向都有收圖博人

等Hongkong Bill過埋可以重新申請BNO

32歲想去讀書

唔好過到去讀music

咁邊個救內蒙？

屌，我都想走

下議院平權過左仲可以直接變bc，俾埋所有97後子女繼承

我都好擔心
識人真係淨係po ig 和平集會都冇出席過

其實要走,any國家都可以

全香港都走到,你點會走唔到?

其實最CONCERN都係有無身份問題
暫時睇UK最好講到明5+1 BC
其他未有DETAIL
唔係話要去食福利,而係想有個身份
有個安全感,有無人明
自問U GRAD正常有手有腳有積蓄
都唔會好似大陸人落香港咬老綜

無辦法得英國佬有責任救香港人，其他無責任你好難要求咁多野

我係美國有d廣州人都係沒身份一陣先有
忍下啦,入左去就唔會返去

叫佢死啦 識人文宣都無post過 只係口講係黃嘅港豬嚟有稍稍關注過下 略略知發生咩事嘅人我都識

外蒙囉

正路係比子女 父母 伴侶(包括未婚)
見寵物都有

讀緊U可以trans過去？

Yes 讀緊都可以

咁就要睇下英國揾唔揾到工，
始終要over qual人地先想請。
銀行經理移民過去都話揾唔到，新邊有d人讀完書都回流香港打工。當然都有人去其他國家打工（非英國）

如果佢博大霧走 我會好撚嬲
留返啲位俾真喺有需要嘅手足啦

咪又係跟風post下當自己係手足嗰啲囉同你講呢啲人意志最唔撚堅定 亦都唔係最憎警察嗰班嚟 分分鐘只係口頭討厭狗實際心入面感受不大嗰啲嚟 更加唔好要佢下下都幫襯黃店 無人知 無人睇到嘅時候就會為求方便就腳幫襯藍店

麻煩你到時督佢出嚟 認真

屌 你講中咗 我識嗰條友接近喺咁 食親黃店都打卡當自己抗爭咗 一有遊行集會就唔見人 試過專登問佢去唔去 就推三推四

我唔係香港

因為澳洲真係考慮你會係度長期發展
講真IELTS得6係唔會搵到Office工
最好畀心機學好啲英文
尤其係Oral

但外蒙跟俄佬，即要到最後一刻執雞？

At least 佢唔係藍先

去報加拿大u

可以向加拿大政府申請貸款

男定女食黃店有乜撚好打卡 好撚威咩屌你依家 係就做多啲實事啦 遊行唔去唔緊要 落街貼下文宣 打下國際線啦仆街
將自己食黃店呢啲普通日常消費行為當做抗爭，你老母咁我咪直頭革命？

係香港本身都做緊地盤

你指重讀定點 跨國點Trans U

咁撚玩命

重讀。

或者你畢業先過去

呢啲位尷尬囉 話佢藍又唔係 話佢黃又唔係真係好黃 無人知嗰陣會幫襯藍店 我都唔知呢啲人叫佢咩好 口頭講到自己點點點憎狗 好討厭政府 政府咁做係錯，但係又唔出嚟行 乜都唔做似戲子多啲 社運戲子 為埋堆為keep關係

果然 即係港豬啦 都幾肯定有某啲位佢甚至會覺得手足係做錯會屌手足 呢啲人將抗爭掛口邊其實都只係social skills一種，for social先至話自己黃，因為大部份都黃啊依家 咪跟風為keep關係囉都唔係真黃

本身有degree, 想去英澳讀個physio轉行, 但無錢
唔知而家咁樣去加拿大受唔受
利申:有BNO

只要係香港永久居民一樣走到

你歲數合資格，又有學位就可以

Same case

mark定藍絲同學啲出位野啦

英美澳加啲條件，各自不同但同時互補，幾乎全部類別嘅香港人都cover 晒

真係算係咁

班未成年

如果老豆老母唔走就冇哂辦法

未成年人唔可以assume 佢有判斷能力⋯ 真係愛莫能助

台灣用讀書身份都可以

去加拿大揀間野雞都入到啦

同加拿大現有study permit有咩分別

似會有居留權

23歲真係好爽 有bno移英又可以移加拿大
利申 就係依類

不過我沒打算走

等埋我升U呀
已經踏入半隻腳入大學㗎啦個gpa

如果97年7月後呢

唔知佢呢個plan有無學費financial aid
絲打, 一齊留意下

加拿大

普通學簽冇得借錢 應該

有得俾你借loan

一家五口，父母+3仔，兩個細仔無BNO, 其中兩個港大城大已畢業，有無可能一家接收晒呢？

同埋呢個係全世界任何大學學位都可以入去居留

咁錯負評

冇 正常兩個仔成年可以照顧自己

父母，大仔去英國

兩個細仔去加拿大

除非你地兩公婆未超過35

可以去讀書進修
實際可唔可以居留/移民嗰啲好似未講

借政府錢係加拿大讀個 master

順便睇有冇公司收留拎到工作簽仲好

有幾拔尖 而加咁撚多大學
每年2-3萬人入到

英美澳加台日都開門，香港中短期變硬東德

手足們唔好感情用事留戀，你地後生，學習適應力強，意志堅定，其實條命好寶貴，有得走好走，累積實力等機會報仇

你有錢 隨時都得

咁樣都合理
而且同澳洲傳聞個plan類似

佢似係計分制 35歲應該係龍尾 不過應該少機

屋企人有話畀少少錢我但我讀完都會番嚟

講到明俾香港整point system 一定會分人

以下照hon kong watch內容推估：

會有一啲check point俾香港人特別加分去追宜家現有技術移民個分

例如香港人身份加分

18-23加分

有degree加分

之類

然後用加咗上面個堆分個成績去入EE派offer俾pr

讀緊既會唔會睇埋gpa?
asso HD 同埋top up 又點計？

大學學位就可以隔咗一班毅進仔

佢無講得咁仔細

That is indeed a piece of good news.
Practical and feasible !!
Loan program for study too!!
A veryyy good opportunity indeed!
Canada is a good place to consider !!

難啲 人哋玩point system 冇學歷學歷咪零分 你參考移民計分system 應該相類似
建議你去讀found dip high dip先

maybe good at verbal Cantonese
but not written Chinese.

中國搏大家唔走，香港錢易搵、comfort zone、用中文
留喺度繼續幫中國人打工，幫中國粉飾太平，證明立完惡法啲人都接受到

其實如果佢assume 1/7之前出世就有咁就好笑

Worth the compliment!!

Focused on helping the YOUNG HKers !!!

??

生活費至少9-10萬一年

You still have hope!!!!!!!

一個月八九千啦

不過個邊人工都ok

你唔鐘意中國人 一定係去英國
加拿大出名多華人
溫哥華某地區過半華人

23歲得中6程度又冇錢

台灣

你覺得前線個個手足都大學生？

err我以前英國讀書都多芝麻人，最多咪自娛同返鬼玩

同埋我唔怕悶，去偏遠啲都okay

好多人重唔明情况係幾危急, 中共係打算用集中營殺晒呢個年齡層香港人.

五眼應該有線人比料.

初步睇澳洲會收勞動少少嘅手足

台灣讀大學

好平一年

35歲冇BNO 自己反省下點解會冇

人地可能係大陸出世既手足

你哋真心膠？

唔會今屆推到 最快下年

其實18-23 呢堆都唔會好多去加拿大

因爲有經驗的濟能力ge都係外國讀緊書
而有經濟能力簡咩國家留學個班咁離地 係香港根本過ge生活得好好

有幾多個真係讀緊香港d u未讀完都搞trans u/ 有幾多個18歲係真係因爲呢單野先考慮去外國 個班人應該有錢極有限

反而加拿大快d比23樓上走啦

睇撚曬成段嘢都唔知佢講乜鳩

加拿大physio接近唔收外國人 醫護行保護主義
你至少firsthon, health related/Kin/bio degree 先有機會 最好有相關工作經驗
Physio極少位
澳洲dse 20分都收 自己諗

紐西蘭的凍肉水準正

偽中立

佢借錢還借錢，問題係佢個學費收本地生定國際生先？學費差3倍以上

有BNO 去low priority 計分制

未必

佢未公佈細節

而且好似話有名額
咁應該輪唔到bno

加拿大bachelor唔係一向都收international student架咩?
本身都想澳洲, 但4年學費1球... 哪有錢
英國60萬平少少但係咪好似都少job vacancy

咁唔係香港人啦 大陸手足相信有大陸手足scheme唔好放棄

澳洲個plan如果係類似safe haven
讀書就應該唔係international 價

如果出年degree grad，直接去個邊做野得唔得？
短期內唔想再讀書

其實佢有冇話點apply😂

係
正正常常點會用移民黎應付呢種情況
歷史第一次
好可能即將會有人道災難

走左先，當下既情況已經唔係香港 vs 大陸，而係拉埋其他國家一齊對付大陸。香港人可以做既野已經做曬，呢一刻要保存返香港人自己既文化。

而家香港講句野，舉枝旗都犯法

有得走一定要走

18歲樓下都未執

可以去台灣讀書
亦可以跟BNO父母去英國

感謝國際戰線

想去加拿大

唔好咁啦

加拿大physio 只有master 要求極高 得好少大學有
Undergrad冇physio
Health related 行保護主義
尤其MD(醫生)只收locals
大佬你要做吓research

其他degree 係歡迎外國人 health related 唔係
英國醫護好多空缺 成日請人

無乜，去加拿大讀書生活都幾貴下

hong kong watch出左好多力
有閒錢可以去捐下

land of the free!

仲揀
有得走好走啦

Grad左呢 兩年後去個邊做野？

加拿大政府可以借錢讀書

澳洲比你三年簽證

台灣直接可以申請讀書 好平

你照報囉 人哋講到明計分制冇BNO
可以screen out你
自己俾錢去咪得

唔係話有相關計劃幫手咩？

咩計劃？

邊到呃到人啊有bno扮無比人周到仲衰

第時你搵唔到野做又要還錢咁點先，有時啲野唔係話借畀你就ok，加拿大讀書生活係真心貴，無咁既錢難啲去係正常呀

即係人哋咁講 有方法identify邊啲有邊啲冇
你虛報好簡單 deportation 移民虛報一樣 冇情講

佢應該講緊loan
但想講要有心理準備慢慢還錢
不過有危險點都走左先

The emphasis would be on young Hong Kongers coming to study at colleges and universities in Canada, but with the ability to work to support their studies and with access to government student loans program.

The eligibility of applicants of the scheme could be limited to those between the age of 18-35.

唔知有冇理解錯

通常loan學費
生活費四年40萬

佢係話those students’ ability to work ar...

佢哋傾好咗嘅話
啲資料可能互通

hkd?
唔知可唔可以接parttime幫補下

其實五眼生活洗費都貴美國好似平啲

Yes hkd
照student visa應該可以 不過限時
冇20-30萬一定去唔到

我估應該係用express entry個種方法
18-23歲 + Degree Holder = 可以有priority/分數上嘅加乘去申請EE

坦白講，我覺得最後尾用呢個youth scheme去加拿大讀書之後搵工既香港學生一定唔多，甚至可能好少，如果假設你只係藉youth scheme去讀書既話同你普通去加拿大讀書無乜分別，只係有得問政府借

25 歲 就快mphil grad
即係除非繼續讀phd先有得走去加拿大？

美國唔太清楚，交畀其他人答。

咁同正常去有咩分別?
只係有得loan咁解？

你講出咗個現實
老實講 點都要有啲錢/親戚幫手
最低工資得cad14.6

其實係 有loan又點
你生活費都40萬 你冇本錢根本冇得玩

原來係咁

美加差唔多 都唔平

Detail 未出 應該係 可能local student fee 不過未出detail

明白哂

yes, 仲要係你畢完業唔擔保你係加拿大搵到野做，如果搵唔到野做既話你咁多心血只會化為烏有。 所以暫時睇落BNO個方案係最好

大佬 BNO未出detail 都有講入藉
加拿大係咪冇

我都一樣
睇美帝會唔會留一手

暫時睇落姐

加拿大最低限度你要拎到工作簽證先開始諗入藉啦

bno都要住夠先有
其他應該唔會容易得過英國

其實應該難過英國

Bno 應該最易架啦
其次台灣

澳加入藉可能係最迂迥

BNO好似係唔使簽證，一去到就可以合法工作同租屋

Yes
其實等於無投票權既BC

NZ 本身個技術移民都好多 skills 啱香港人

唔走尚你共產黨咁

嚟緊係香港讀u 又歲數都合乎資格
但係過到加國 係由(y1)讀過？
同埋 佢話會借錢，係收國際學生價定local?
我見國際學生郁要幾10幾20萬一年。

如果係國際價，似係benefit 左個loan

佢未講係收國際學生價定local

大家係想要邊種民主？

你都移左民，使鬼還俾港共

上面寫住讀緊大學都得

諗緊洗唔洗由year 1讀多次

好撚親共

有美台日澳丹收依批人好夠用
NZ應該未傾完所以等一陣

好事 好多冇bno既人都好迷茫

96 冇bno 已經讀完u 想再去加拿大讀得唔得

你走左就咪理香港筆數啦
利申：自己香港都有筆

可能apply 果時要向學校同政府解釋點解要再讀書

實得啦

去到讀埋淨低嗰年 u grad我諗搵工都易啲嘅

多倫多溫哥華大撚把藍屍廢老唔識英文。淨係喺唐人街同班小粉紅圍威喂。

如果手足真係過到外國一定要融入人哋社會。同多啲外國人交流，宣揚香港本土文化，令外國對港獨有認同感。

Lm

你有擔保人㗎嘛，就算學債都有，你走咪寄律師信俾佢，咪咁天真

有屋企人照應英國啦
英國London 好多好學校
加拿大得三間

Jacinda Ardern其實同Peoplekind咪又係同一類人
肯定又係唔到最後一刻都唔會宣佈

計計條數35果班即係97年11 12歲 即係續bno果陣成日呻得幾歲唔識叫呀爸呀媽攞果班人 都包得幾全面

最好去埋Quebec講埋法文,宣揚下呢個運動同liberté, égalité, fraternité係一脈相承

始終除英美台外,其他國家同香港無關,所以我就唔要求幫香港人,算係咁

其實後生要移民都唔係咁易 就算有BNO同埋大學學歷 但係都要擔心租樓 加上驚自己英文唔夠好 未必係當地搵到工

借完點還
講緊加拿大
最難搵工

梗係跟屋企人啦，移民已經霎時間冇哂朋友，唔通你想孤身一人在異鄉打拼咩

一個去加拿大一個去台灣
互相擔保一世都搵唔到

勸你唔好

之前重諗住搞埋加拿大技術移民

而家唔洗諗，疊埋心水過返英國

都係玩返計分，不過難度應該稍跌

一定係跟屋企人

我有degree 但我唔識英文

英文我都唔夠用尤其英同澳啲口音真係聽死人

利申
我Ive 升大學
4年搞掂曬準時畢業

其實英文真係好得意 去英澳又聽死人 去菲律賓又聽死人
去巴基印度又聽死人

我讀top up 加埋3年咋 仲要係英國大學hons cert

好多去WH去嘅人都係啱啱畢業,又冇技能.你覺得佢哋除咗呢啲仲可以做咩？！

非英語國家就算啦

菲律賓用英文做官方語言㗎喎

嘩！原來香港有成3O萬加國公民！

但佢地點知邊個係無BNO?

之一姐，香港都用英文做官方語言之一啦，又有幾多香港人可以日常用英文流利溝通

冇大學學位
仲成34歲
唉又冇份 好想死左佢算

97年前香港出世 又無bno 以家又唔係18-23歲 係咪收得皮

法文? no need la

That's why we need more Hong Kongers

因呢次運動被捕而留案底人士?
我支持應該優先

但收容18-23歲香港人，呢個age好多都已經讀緊書，而當地大學都好多海外人（大陸，英國同印度人）爭住都報。其實收嘅人數目唔多

好多撈唔掂回流香港當年要移去加拿大其實算易下

97後咪冇

工程師同銀行家o個啲就係,做燒味酒樓o個啲好多都仲o係道.

same 最緊要幫到年輕人

BNO 就去UK 啦
而家係要救走所有人

岩呀
大灣區是最好的

台灣移民而家條隊好長，我朋友上年11月申請，岩岩先批，投審會得4個人開工

希望有背景審查！！

唔係以為後生冇藍絲，我遇到幾個。

同埋支那狗會混入來！

親共政府 支那人多到爆

窮撚係咪冇用
冇錢消費

推

全民蒐集以下證據:
不乎合ECCN之軍民兩用科技設備公司
與港中共官員有往來之金融機構帳目

舉報熱線:

哩個真! Queen street 差不多9成支那人，都仲未計Dominion road

想同自認英文差或英文廢嘅人講，我身邊好多英文U左嘅人去到澳洲working holiday 之後都會唔多唔少學返英文！係個到生活，你自然會學識生活英文！只要你思想開放啲，唔好少少野就覺得人地歧視、唔好收埋自己唔同人講嘢，一定會克服到！

而且五眼聯盟都好多香港人，如果佢唔係設限制，你哋唔洗驚唔識英文而生活唔到！

其實係想力爭上游個班返多 係加拿大打份工都過到活

收皮啦5毛

其實驚係應該, 不過要選擇去克服佢, 而唔係逃避佢

將心比己, 你想移民去香港既人學好廣東話融入主流社會定係想佢地自成一角用自己既文化生活?

好多人話去到外國做返香港人生意都夠生活, 咁就等於菲律賓人係香港開d專做菲傭生意既士多一樣, 你係人地既心目中永遠都係格格不入

係
短期可能再靠香港人幫手咁
但長期一定要靠自己努力

on撚鳩

今次成個運動，最大貢獻係班後生仔 (而家最高危都係佢地)，無論如何應該優先照顧佢地，希望當地政府盡量諗諗佢，但求俾個居住同謀生機會就夠

讀緊中學好多未18歲 可以跟啦老豆老母bno

垃撚圾五毛

有bno咪同冇嘅手足爭啦

窮撚讀緊8大垃圾U垃圾科

只限有大學學位
毅進狗食屎啦

我係加拿大人啊

美國機會、揾工、揾錢會好過易過 英國加拿大
歧視就好過 澳洲英國
天氣同地方好過 英國加拿大

新香港人全面進場！！！！

已經喺加拿大讀緊大學可唔可以申請？

有d後生坐完監過左23

咪係囉 個個講到好似唔洗還咁

最緊要去到可以見到移左民個班高官既仔女

U of T international student 學費連生活費大概港幣三十至四十幾萬一年

呢個真係FF大咗

McGill 學費最平 ，連埋生活費大概港幣二三十萬一年 （國際學生收費），local 就港幣一兩萬學費

10幾20萬算平 出名d既要三十萬一年
識得有朋友比緊36萬一年 未計生活費

Research Master都咁貴
大學出幾多糧

Undergrad 學費
Research master 唔太清楚 因為好depends on 大學

想去加拿大，但無份

出生日期 1/7做cut-off 優先掛 還掂人哋想收後生